\section{Środowisko testowe}
W celu maksymalnego ujednolicenia testów wszystkie badania zostały przeprowadzone na platformie z systemem operacyjnym \textit{Linux} w wersji jądra 4.18.16. W trakcie przeprowadzania pomiarów zostały ręcznie wyłączone specjalistyczne funkcje procesora tj. \textit{Intel Hyper-Threading} oraz \textit{Intel Turbo Boost}. Procesor działał w bazowej dla siebie częstotliwości --- \textit{2,80 GHz}. Należy również wspomnieć o tym, że czasy uzyskiwane w pomiarach były zliczane przez charakterystyczne dla wybranego języka biblioteki, niejako z wewnątrz wykonywanego programu. Z uwagi na metodologię pomiarów został wyeliminowany czynnik związany z czasem uruchomienia środowiska oraz niestabilnościami systemowymi. Wyniki  uzyskane w ten sposób nadają się do porównywania jedynie w obrębie jednej technologii --- poprawnie testowany jest proponowany zabieg optymalizacyjny, niestety nie jest możliwe porównanie wydajności różnych środowisk. W celu maksymalnego ograniczenia niepewności pomiarowych związanych z nowoczesnymi systemami informatycznymi wszystkie pomiary przeprowadzone były w systemie bez środowiska graficznego oraz z minimalną liczbą procesów działających w tle.

\subsection{Specyfikacja komputera używanego w badaniach}
Zebrane pomiary czasowe zostały przeprowadzone na komputerze o następujących parametrach:
\vspace{1em}
\begin{description}
\item \textbf{Procesor:} Intel Xeon Processor E5-2680 v2
\item \textbf{Pamięć RAM:} 8x Patriot Signature Line DDR3 4GB 1600 CL9 (32GB)
\item \textbf{Płyta główna:} Asus P9X79
\end{description}

\subsection{Badane kompilatory oraz środowiska maszyn wirtualnych}
\subsubsection{Język C}
Wszystkie cztery zaprezentowane kody testowe w wersji dla \textit{języka C} zostały skompilowane z flagą optymalizacyjną \textit{-O2}. Kompilacja była wykonana przy użyciu kompilatora \textit{GCC --- gcc} w wersji 8.2.1 oraz kompilatora \textit{clang} w wersji 7.0.0.

\subsubsection{Język C++}
Analogicznie przeprowadzone zostały testy dla \textit{języka C++}.
Podobnie została wykorzystana flaga optymalizacyjna \textit{-O2}. Kompilacja była wykonana przy użyciu kompilatora \textit{GCC --- g++} w wersji 8.2.1 oraz kompilatora \textit{clang++} w wersji 7.0.0.

\subsubsection{Język C Sharp}
Algorytmy testowe zostały przepisane na język \textit{C\#}, przy zachowaniu kluczowych dla optymalizacji operacji. Z uwagi na charakterystykę języka oraz maszyn wirtualnych, próba przetestowania w systemie operacyjnym \textit{Linux} wiązała się z koniecznością wykorzystania środowiska \textit{Mono JIT Compiler} w wersji 5.16.0. Zaproponowane zostały również badania analogicznego kodu wykonywanego przez środowisko \textit{.Net Core 2.1} --- wyniki uzyskane z tych pomiarów jednak cechowały się bardzo dużymi niestabilnościami. Dla obu przypadków testowych kod skompilowany był w wersji projektowej stabilnej --- \textit{Release}.

\subsubsection{Język Java}
Język \textit{Java} został wybrany jako alternatywa kodu wykonywanego przez maszynę wirtualną z uwagi na duże błędy pomiarowe środowiska \textit{.Net Core 2.1}. Testowane optymalizacje zostały kosmetycznie dopasowane do syntaktyki języka, analogicznie do postępowania w przypadku języka \textit{C\#}.
Testy zostały przeprowadzone przy użyciu maszyny wirtualnej \textit{OpenJDK} w wersji 10.0.2.u13-1.